慘！ 日本著名聲優講「武漢流感」結果喺Twitter被一面倒圍屌

「老老實實
『武漢流感』
我覺得用呢個名更加簡單。」

有無link?
入去聲援

武漢✅
流感❌

唔識日文，邊啲自己人

錯在用流感，應該係武漢肺炎

好多支那人係日本, 打字都係純正日文

流感同肺炎兩樣嘢嚟

班小粉紅五毛日日都係twitter搵人黎屌架啦

好快就跪低

推

哩條仆街好似搞過唔少聲優

有冇咁多人屌入地名落病名係有問題呀
成班支那人打日文
你話佢不謹慎都話丫

好多都唔係自己人 我睇咗啲得一個香港人係自己人 但俾人圍屌緊
btw twitter個app有時下面可以揀翻譯做英文/中文

日本果邊不嬲多漢奸

我見到有一個畀NMSLese攻擊緊

佢係話佢覺得武肺好小兒課、根本唔係咩大事
之後其他網民就hi9佢唔尊重前線醫護人員同埋死者
根本上就冇人hi佢話咩武肺唔武肺

入面好多鬧谷山嘅都係支國人
撳入去幫手撐下手足

好似係

依家究竟係屌緊武漢定屌緊流感

武漢風邪

好熟口面 但又諗唔起邊個

藍色智障

雨宮天

其實肺炎只係其中一個病徵
所以應該叫武肺病毒

支那賤種憎日本點解講日文

多數都屌緊武漢，話係hate speech傷害人地

支那人太多

佢屌緊支那賤種傳播病毒
然後NMSLESE出哂黎

hi你老母咩
屌就屌啦，唔識打啊？

講「武漢流感」梗係被人屌啦
應該係「中國武漢肺炎」

跪硬

支那人屌武漢
其他人屌流感
佢咁講真係兩面不是人

我都諗緊點解ちょろい會譯做 更簡單
以我所知係解easy to deal with

邊個比nmslese 圍緊就係自己人

樓主pin呢個啦

前面我都認同你嘅
佢話武漢流感簡單 可能係因為覺得個病係小兒科，所以唔用肺炎用流感
但點會冇人屌係咪武漢

日本腦炎就講得

聲援

你咪有佢hi飽佢囉
咪咁燥啦屌

你自己喺到嗡乜嘢啊？
新會員？

佢唔係話個名小兒科
佢係話個病小兒科
但啲人就係下面屌鳩佢話佢歧視人
叫佢收收皮唔好咁黑心

大家想去聲援佢可以去留言

香港人です。武漢かぜでいいと思います。あなたは間違っていません。
（我係香港人，我覺得武漢感冒呢個名就Ok，你無錯！）

地名のついたウイルスはたくさんあるから、武漢ウイルスにしないほうが他の国への差別だと思います。
（有地名既病好多啦，唔叫武肺先係對其他國家既歧視）

諗到再講

up

日本自己堆不謹慎廚飛晒出黎咬都預左
反正每次有d名氣既人出黎講比較輕率既野都會係咁發展
但今次好明顯多左堆柒頭講唔應該用武漢
一路認知既日本仔根本唔會咁講

推呀

點解咁簡單既日文樓主都可以理解錯
仲要大字寫落標題到 係咪想誤導人帶風向

呢個本身都係雞來架啦

你啱 係我太心急 對唔住
感謝修正

全名叫支那生化病毒武器

淨係日本嘅小粉紅都過千
有百幾十人留言唔奇

呢位手足謙虛講左句日文差 請唔好介意
成班五毛衝出黎屌鳩佢話唔識日文咪出黎獻世
頂好嬲阿手足我地支持你
你日文好叻！！！

入去 幫拖

Zhi Na Virus

武漢ウィルスだって

原來佢仲有前科難怪啲人話佢要自重
不過今次驟眼睇屌佢用地名嘅人都有唔少

之前枢木あおい扮佢好鬼似

我都意外成班日本仔竟然係屌佢用字唔係屌佢個發言on9

已支持, 大家快啲入去幫下ANA手啊!

有冇文宣高手教路？？
有日本人話留意污名化問題
我咁樣覆得唔得？？

‪ならば日本脳炎はどうした‬
‪日本脳炎は日本人の発明が？？‬

佢間事務所正路應該管得嚴...

我記得睇正片好似係完全唔似 得張封面圖似

即係日本人都覺得只係流感
不過悔辱支那事大

究竟係因為全民復工所以班友咁勤力?

定因為全民復工係老吹所以班友咁得閒?

種田去咗邊

有無辦法推埋比台泰盟友

真心覺得我地需要一個奶茶聯盟正式page，方便聚集全球戰友

唔洗好岩文法，睇得明就得啦

幫拖啦

本身驚炒車 依家可以留comment撐

かぜ

我講緊個意思

聲優：新咩病毒隻毒咁弱叫武漢流感咪得
留言：不謹慎
樓主：個聲優講武漢比人圍

谷山紀章😆😆
我去過佢同梶裕貴一齊嘅見面會
抵讚🤣🤣

実際のところ、疾患名に地名を付けるのは初めてではありません。日本脳炎も地名でつけましたし、別にヘイトではありませんよね。名前で一々差別って言うのもどうかと思います。。
可以咁打

但好多內地打手係話佢用武漢依隻字

アナ係我嚟
估唔到一起身就有nmsl留言
各位可以入去幫下拖

其實留言D日本人講腦諗緊咩撚野?
香港腳, 日本腦炎, 德國麻疹又叫得, 武漢肺炎就係歧視?

啱啱睇到即刻畀咗個like你🤣
但係睇留言竟然有唔少日本人覺得谷山唔啱

G持

其實有大部分係打日文嘅支那人，佢地有好多人住日本

Push

中國病毒
武漢肺炎

武漢肺炎 中國病毒

ちょろい，係態度問題，睇小隻病毒

好的中國武漢肺炎

講日文勁嘅外國人最多就係支那人，其次就泡菜。兩個都係口裡說不

其實想問問,點解twitter既評論睇唔到既? 明明有百幾個回覆,點入回覆睇唔到人地D回覆

係點字唔係點評論icon

有兩個點比人話
一個係用武漢風邪 d cm話佢製造仇恨
另外ちょろい有睇少肺炎既意思 d cm話已經有知名日本藝人死咗都咁講野 好失望

識日文手足可以講返自己都知武肺好大鑊唔應該睇少 但再講武漢風邪個名冇問題

今朝一起身就走去LIKE同REPLY

原來一定要點入post先睇到回覆,唔同fb路過都睇到人地回覆

上次輸俾泰仔，今次打日本仔？

去咗！感謝手足！

樓主請pin
ptt都有人講
佢本身都有喺其他節目到講武肺既影響
（佢應該係用“新冠”呢個字，日本主流都係用“新冠”）
同埋佢前一個twitter話佢唔想死
再睇埋而家個twitter
即係而家佢意思係話
佢以前輕視“武肺”
然後d人就屌佢點解用“武肺”呢個字
仲有屌佢輕視呢個病
但問題人地而家唔係咁諗
佢只係喺到自嘲緊以前咁諗既自己
但班人搞撚錯曬，以為佢而家都仲咁諗
就喺到屌佢輕視個病
仲有屌佢“武肺”呢個字傷害中国人感情

ok

五歲能抬頭

日本仔點同泰仔比
日本仔可能親中返轉頭

其實我覺得ちょろい呢個用字可圈可點
單睇佢呢條tweet可能真係有問題

但睇返佢今個月頭既tweet：

下面果條大概意思係：

//以前既經驗黎睇焦急係對件事冇幫助
反而唔焦急感覺上會令一切順利
「別焦急！」會更加有效
總之我依家有好好洗手
同埋盡力唔會用手掂塊面//

上面果條大概意思係：

//每個人去到最後都難逃一死
而死既方法好多時都唔到自己揀
但我偏偏想做呢個決定
我唔撚會武肺死
我真係決定左
我唔撚會武肺死//

跟住睇埋頂樓條tweet之前兩個鐘條tweet：

//點都好
我唔想死住
俾我揀係邊度死啦//

加加埋埋我覺得佢最新條tweet意思似係
//其實我覺得
（叫呢個病做）武漢感冒
未免睇得太簡單吧//

好心啲人睇清楚前文後理先屌

入去聲援

push

但台灣嗰邊覺得佢係自嘲居多
谷山有時寫d野好玄
所以有時都唔太明佢想up乜
同埋佢早幾日同FLOW做節目有講到
“新冠”呢個病既影響好大
所以佢冇可能直到呢刻都輕視呢個病
但成班人搞撚錯曬重點喺到屌

利申，一個做左佢N年fans既死忠

動物台手足全面進場

台灣果邊都解得通
畢竟日文呢種語言係比較曖昧
所以見到佢咁樣俾人屌好心痛
利申我都係做左佢幾年fans既死忠

【國際華語戰線推爆佢！】黃明志向海闊天空致敬新歌被中共禁播

解乜都一樣
班虫蟈人見到武漢就高潮

希望大家可以幫下拖
之前聲優今井麻美去幫香港765P出聲
花牌情緣作者like周庭嘅tweet
都俾支那一面倒攻擊
今次唔可以再俾佢哋得逞

班小粉紅真係

入面好多人見到ちょろい就狂屌
有d根本唔知頭唔知路就屌佢對唔對得住d醫護d過左身嘅人
入去幫拖可以貼埋之前d tweet圖
明明谷山自己都好意識到武肺有幾危險

全部聲優都係雞

班支那人記住唔好睇進擊的巨人第四季

平野玲子
Like 左佢先

Post去動物台吹雞

睇晒d 留言，好多真日豬屌尻佢唔係支那人黎

唔識日文大家可以唔留言只like，識日文既唔使話自己係香港人⋯⋯

咁睇似我地出征多過豬那人出征，日本人角度而言成件事唔好睇

特別係唔好用英文覆日本人，佢地會好反感覺得好失禮

條tweet del咗啦

支那人啲日文勁多口音喎
一聽就聽得出

根本係個聲優on9睇小武漢肺炎

貼返中国入尖閣諸島嘅新聞

即係大家都炒撚曬
不過都係要屌鳩啲支那畜

無論聲優本人原意係咩，下面屌佢果啲好多都話佢唔應該用「武漢肺炎」，姐係冇理到佢點諗，總之用呢個字眼就唔啱

一係大陸人，一係大愛膠

望埋微博咩情況先，轉頭殺上twitter

似跪左

幾時做個局想鳩啲支那人波

嚴重傷害中國人民感情

應該叫中國武漢肺炎

跪左了
下面d留言愈睇愈心寒
滾爺粉表示希望佢離香港開演唱會

跪就跪硬架啦
支那咁大個market
佢唔想跪事務所都會迫佢跪啦

好多支那人扮日本人
禁落profile大大隻字寫住「中国人です」

del左？？

留言係兩個戰場

一個係屌谷山睇低肺炎（主要日本人尤其係直接受害人或家屬）
一個係武肺個名歧視（日本左膠屌谷山 同反共vs小粉紅）

幫拖呀

アナ絲
琴晚見到你俾咁多小粉紅
用咁多噁心字眼圍好擔心你所以聲援咗
見到你都係連登仔就安心

跪左 一定好撚多支那人扮日本人屌佢

問題人地一早已經知武肺既嚴重性
所以條tweet冇乜可能係解武肺係小兒科
因為成件事講唔通
但d日本人好似咩都唔搞清楚
見到輕浮兩隻字就屌

繼續觀望埋下面堆留言

最撚恐怖係日本人都覺得佢有錯 痴撚線

きーやん本來就係成日用ちょろい呢個字
但日本班大愛撚唔係屌佢講ちょろい而係地名

見到d留言仲叫佢自肅+唔好講咁多多餘野乖乖寫歌
好多台灣人都頂唔順話佢地都痴撚線

有冇人有反串account
入去指正佢地個新冠肺炎係指新冠町啦
咁撚on9丫那

日本人最ON9就係咁
唔理對錯
總之就「唔好搞咁多野啦」

應該係想喺外國搵自己同胞圍爐
其他人都唔侵佢地玩

但又要喺外國人面前扮唔係支那精神分裂

kung flu frightening

唔識日文點樣睇清楚前文後理

所以#1嗰個tweet

原意應該係

“I think it's a little bit simple to call it 武漢風邪“

人地廿四小時運作出精架

咁你要改下認知
見唔少真心日本人覺得用地名做病名係仇恨言論
平時尤自可 問題係對住中共
其實調反轉就係對中共嘅邪惡缺乏認知

係

微博小粉紅好似對呢個道歉唔收貨

其實可圈可點係用黎讚人架

跪左，出埋文道歉